林鄭月娥帶頭打中製疫苗 李秉穎眼尖揪「錯誤示範」

林鄭月娥帶頭打中製疫苗 李秉穎眼尖揪「錯誤示範」

香港特首林鄭月娥，昨天率領多位官員一同施打由中國提供的武漢肺炎疫苗，為全面接種造勢，希望能讓香港民眾安心，不過卻被眼尖的台大醫師李秉穎發現，護理人員在幫林鄭月娥施打的時候，只用一隻手注射是錯誤示範，針筒沒注意好，很可能產生傷口。

香港特首林鄭月娥表示，「今天我和我同事接種的是，由中國研發和生產的柯興疫苗。」在媒體鏡頭前公開接種中國武肺疫苗，香港特首林鄭月娥，身穿白色短袖上衣、戴著口罩，率領底下官員打疫苗，為全面接種造勢。不過卻被台大醫師李秉穎發現，施打姿勢不太對。他在臉書PO出截圖，醫護只用右手單手注射，左手則「閒閒等著用棉花壓住針孔」，點明這並非最好作法！

台大醫師李秉穎說明，「用一隻手直接把針筒推進去，這樣一隻手的話其實沒有固定針筒，針筒怕會移動，說不一定會有點傷害。」底下不少網友留言諷刺質疑，該不會做樣子、打假的吧？

李秉穎甚至PO出正確注射影片提供比對，強調，應該要一支手將針筒固定在手臂上避免移位，另一支手壓入推進器進行注射，這樣才不會因為移位造成傷口。

李秉穎提醒，「如果不穩固的話，就不小心人家噴到你的手，那可能就會發散造成一個傷口，或者甚至針就掉出來，通常是兩隻手比較穩固一點。」香港特首林鄭月娥，公開施打想要讓民眾安心，疫苗有沒有效不知道？反倒基本的注射姿勢，先被台灣醫生抓包不夠專業，意外引發討論。

--

針頭怎麼沒斷在她身體裡